# __Проект для просмотра своей зарплаты.__

## __Описание__
***
Этот проект был создан в рамках тестового задания и представляет собой веб-приложение, которое позволяет пользователям регистрироваться на сайте, просматривать информацию о своей зарплате и дате следующего повышения.

## __Основные функциональности__
- Регистрация пользователей: Пользователи могут создать свои аккаунты на сайте, указав необходимые данные.
- Просмотр зарплаты: Пользователи могут просмотреть информацию о своей текущей зарплате и дате следующего повышения.
- Обработка отсутствующей зарплаты: Если у пользователя не установлена зарплата, система предоставит информационное сообщение с соответствующей информацией.
- Управление зарплатами (только для суперпользователя): Суперпользователь имеет возможность добавлять, изменять и удалять информацию о зарплатах.

## __Технологический стек__
***
- Python
- Poetry
- Alembic
- FastAPI
- FastAPI-Users
- SQLAlchemy
- SQLite
## __Установка__
***
1. Установите Poetry, если он еще не установлен:

   >https://python-poetry.org/docs/#installation

2. Склонируйте репозиторий и перейдите в его директорию:
   >git clone https://github.com/dyasha/test_case.git

   >cd test_case
3. Установите зависимости с помощью Poetry:

    >poetry shell

    >poetry install

4. Переименуйте .env.example в .env
5. Обновите alembic:
    >alembic upgrade head
 ## __Запуск__
***
Выполните следующую команду для запуска проекта:

    uvicorn test_case.main:app --reload

__!__    (После первого запуска будет создан суперюзер -
    login:admin@admin.com,
    password:admin)
## __Установка и запуск с помощью Docker__
***
1. Склонируйте репозиторий и перейдите в его директорию:
   >git clone https://github.com/dyasha/test_case.git

   >cd test_case
2. Переименуйте .env.example в .env
3. Выполните команду для сборки:
    >docker build -t test_case .
4. Выполните команду для запуска контейнера:
    >docker run --name test_case -it -p 8000:8000 test_case

__!__    (После первого запуска будет создан суперюзер -
    login:admin@admin.com,
    password:admin)
## __Эндпоинты__
***
### Получение всех зарплат (только для суперюзеров)
    GET /api/salary/

### Получение зарплаты для текущего пользователя
    GET /api/salary/my_salary

### Создание новой зарплаты (только для суперюзеров)
    POST /api/salary/
### Обновление зарплаты (только для суперюзеров)
    PATCH /api/salary/{salary_id}
### Удаление зарплаты (только для суперюзеров)
    DELETE /api/salary/{salary_id}

#### __Дополнительная информация:__

>Вы можете ознакомиться с дополнительными эндпоинтами и их описанием, посетив `/docs` после запуска проекта. (http://127.0.0.1:8000/docs)

#### __Будущие улучшения__
- [X] Добавление Dockerfile
- [ ] Добавление pytest

## __Автор__
***
###  [Береснев Владислав](https://gitlab.com/dyasha)
>А [здесь](https://github.com/dyasha) расположен мой github, там проектов немного больше =)
